---
title: 二之五. 原原音 （2）
date: 2019-02-28 17:04:14
tags: [故事, 二,  陳容, 陳樂, 伊喀]
---
雖然背景還放著不太小聲的蕭邦，但是四周卻似乎靜了下來。我聽到陳樂的腳在桌下不自在地踩踏，好像在數打拍子。


「我在瑪瑪待了好幾天，民宿老闆夫婦說和你很熟。」我嘗試以不要提到他家鄉的地名。


伊喀沒有馬上接話，只是帶著中性的表情眼睛直視著我，但是視線好像交叉在無限遠處般，讓我有些不知所措。


「妳想要問什麼？就直接說吧！不用繞圈子。」伊喀右手輕輕敲著桌面。


「我在找一個山谷，一個有著翠綠色水潭的山谷。」

「妳找到了嗎？」

「瑪各他們帶我找了好幾天，有些地方是有點像......」

「所以，妳找到了嗎？」

「我覺得他帶我去的那些地方都不是我要找的──我覺得應該是你照照片的那個山谷。」

我探身到背包要拿出我的手機來讓他看那張照片。


「不用拿了，我應該知道你說的照片。在瑪瑪民宿的那張？」我點點頭。伊喀將目光轉開，拿起已經不太冰涼的半杯生啤酒，慢慢的啜飲。

「你知道那是什麼地方嗎？」

伊喀帶著一點苦笑說

「以前我知道，現在應該不知道。」

我知道他的意思，他的家鄉經過那一次崩塌，人事景物已經完全不一樣，就算他知道以前的路，現在應該也沒有辦法帶我去了。早知道他會這樣回答，不過我早有準備。我拿出筆電，打開事先準備好的地圖檔，那是在大崩塌發生前的地圖加上各種細節的全景地圖。

「你還記得大概的路嗎？」


伊喀顯然沒有想到我這樣的準備

「妳到底想要做什麼？歷史研究？」

「我會告訴你全部的故事，但是你先告訴我這個山谷」

伊喀停了一會兒，瞪了瞪在旁邊摸不著頭腦的陳樂， 好像在抱怨他怎麼有這麼無理取鬧奇怪的妹妹。

「唉呀！告訴我嘛。」我想耍賴一下可能有效。


他好像在考慮什麼，停了好久才開口

「那是我的阿公，瑪寺，教導我的地方」

「教導你？教你什麼？」


「教我怎麼看見我的後面」


哥哥看著我，露出一臉疑惑。我想，我臉上應該也是一團問號。









